【目睹丈夫收粗口及靜默恐嚇電話 督察施恒妻子出庭為夫作證】

【目睹丈夫收粗口及靜默恐嚇電話 督察施恒妻子出庭為夫作證】

香港警察施恒督察被控「有不誠實意圖而取用電腦」一案，今日在灣仔法院進行第39 日聆訊，施恒妻子M出庭，為丈夫做證人，接受辯方律師及控方律師提問。 M回應辯方律師提問時指出，兩人結婚時，施在衝鋒隊工作。當自己看到施在社交媒體發表的帖子，覺得他有點偏激，希望他保持低調。她也曾收到電話，要求她勸他刪除帖子，施表示明白，但沒跟進行動。M有思考過，覺得施是否適合做警察，認為他應該刪除賬戶。M擔心他需要承受各種壓力、心理壓力，因為施需要對同事的壓力、同事的輿論。M也表示，知道施曾收到沒有顯示號碼的來電，爆粗口或靜默無聲。施很快收線，問他是什麼人來電，施回應說不用理，但看出他不開心。 關於案中的電腦、手提電腦，M表示自己、施及自己的弟弟、施恒妹妹、雙方父母、日常訪客都會使用。至於有500G容量的外置硬碟是自己在2011年購買的，重要的資料除儲存在電腦外，亦會在外置硬碟備份。電腦中的檔案資料，包括施銀行月結單、2014年出世的BB超聲波樣子圖片、結婚相、旅行相，亦會儲存在外置硬碟。硬碟除了自已夫婦倆使用外，父母、弟弟及施恒妹妹也會使用，弟弟有資料如相片、履歷備份在內，施妹妹也有自己的檔案夾。在2014年懷孕時，M會經常使用電腦閱看育嬰資料，上各種社交媒體如facebook、skype，查看電郵、工作等。2013年後，沒有見施再用這電腦，因施在13年買了平板電腦，之後多用平板電腦及手機上網。 因為自己的女性朋友曾在其男友手機中發現男友與陌生女子的合照，在朋友的提醒下，M曾二次查看施的手機及平板電腦中的檔案資料，並沒有發現什麼特別情況。 M指出，警方檢取走的物品包括電腦、手提電腦是家人共用的；相機雖然是施買，但主要是她在用，平板電腦一齊買一齊用，而施用較多。 案件明日早上11:00繼續於灣仔法院續審。 文/圖：李遨